試管嬰兒｜高齡雪卵發現卵巢衰退 單身媽媽豪花60萬赴美國進行試管嬰兒 捱逾100針終誕愛子

今年41歲的Arwen Ma是一位「單身」媽媽，一年多前她花費約$600,000前往美國進行體外受精及胚胎移植（試管嬰兒），成功誕下愛子Derwen。雖然成為媽媽，但卻沒有經歷過結婚、離婚，甚至沒有另一半，未來要母兼父職絕非輕鬆事，但當初Arwen並非一開頭便萌生單身產子的念頭。

個小朋友點搞
個女人怪怪地

人各有志
有乜咁怪？

好自私

應該都好有錢，起碼唔係窮撚先，可能仲好過好多基層家庭

有錢 負擔到 完全唔覺有咩問題
最大問題係面對社會壓力, 好似樓上果堆
不過真實情況, 直接同人講單親就得, 人地都唔會過問咁多
所以真係有乜問題自私? 自私係邊度

自私

香港捱一針得啦

哩D先好
有錢又老，個B第日年紀輕輕就有遺產拎，人生贏家

有咩問題？
本身唔窮
個b又有美藉

而家41歲都未算太老

唔係每個人都可以順利遇到另一半。呢個不失為一個好辦法去擁有自己嘅bb，點樣都好過一啲為咗趕生仔而求其揾個男人既人，到頭來變左3個人受苦。

揀番垃圾黃種基因失敗

比個仔破處

邊個係BB老豆？

一定好過窮人生仔

家庭唔完整喎
無爸爸li個角色喎
個仔係學校實比人歧視
Li d single mum點解唔係illegal？
我覺得咁樣害死個細路。
有無諗過個仔其實好想要爸爸？
個女人應該係結婚之前唔可以做合法母親，只能叫監護人。

佢咁搞叫我點教仔

美籍?

生育本身就自私 係仆街行為

條女保養幾好

上邊有啲 on9 搞錯左啲野
唔係講佢有錢去做試管嬰兒生個 BB 出嚟有問題

係講緊 個小朋友喺唔健全既家庭成長喎

雖然無講個bb係邊度出世
但佢個胎係高危
唔係美國搞完一輪唔係美國生埋先返來嘛

陣間比支那人聽到個個走去啪針啪到手軟

我就係想講哩樣

同一道理

全部父母離婚家庭 / 父母早死 的子女 都可以叫唔健全

依個 佢個仔大左自己諗啦

咁所謂“健全”嘅家庭都唔擔保小朋友生活得好

係咪有得揀捐精人

證明女人為左生仔可以去到幾盡

父母低質唔識教又係唔健全
子女又長期病又係唔健全

單性繁殖

窮撚父母又係唔健全
連登仔做人老豆老母最健全

關你個仔咩事

人間繼續有人～～～～

想生活喺個健全窮撚家庭

定單親富裕家庭？

點解會有美藉

咁你老豆老母應該死喎

重點係個老母應該幾撚有錢, 已經好過大把窮撚父母

個B個樣咁似北方支那人

好明顯係廣告

應該係事業好成功, 外表又好
變得眼角極高, 無男人睇得上眼
整整下就40歲都仍然單身

利申鳩估

無老豆就叫唔健全 你都on9

啲傳統派人士成日用呢句黎反對某啲嘢，

例如同性戀，佢地就會話，你搞Gay，我點教我小朋友。

又例如婚前性行為，佢地又會問點教小朋友呢件事

其實就你點教係你責任，關我鬼事咩。

咁家庭嘅良好經濟環境應該都要計埋所謂"健全"家庭

但事實係大把窮撚生仔, 就算有老豆老母, 都好有可能仲差過一個良好經濟環境嘅單親家庭

咩叫健全？點定義好唔好？比個例子你
1: 有父母，但父母要工作，比奶奶湊，父母經常有嘈吵，唔識湊b，只係比佢食飽就得，衣食住行都猛猛緊。

2: 有錢單身，請工人同比自己父母湊，每日放工放假好比心機湊，衣食住行都好滿足，又多玩具，地方又大，又有興趣班等等

你話邊個好？點先叫好？

講呢啲冇撚用，連登仔最緊要老竇老母有錢
千祈唔好窮人走去生仔

點解唔搵個鬼佬混血

係

四叔個大仔生三個添！邊個係老母重要咩？

大把單親家庭就係害死個細路？

點解家庭一定要規限有老豆老母，先叫做健全依家都2020年啦...

無男朋友，分分鐘係處女生仔

香港大把人過40先生
有咩問題

你實在太幸福啦
香港有幾多人係唔健全家庭成長你知唔知
唔好講單親
最慘反而係雙親但父母無愛
但為咗面子
所謂為咗維繫家庭完整
而令到小朋友生活係一個
家庭暴力言語暴力嘅家庭

以前係外國讀中學
好多同學父母都離完婚再結婚
佢地成年後都會正常組織家庭
甚至有同學同男朋友生咗兩件都冇結婚
亦有人係同性戀借種生仔
甚至有同學冇伴侶都生咗個自己養

係自私啊，無經過個小朋友既同意
但點解自私就係仆街

精子的收費差別視乎Arwen是否需要看男士的外貌，若要知道男士的外貌和背景，便要約一萬二千元，若只看男士的背景，約七千元，最終Arwen選擇前者。

規仔大隻 事業有成
連篤精都有價有市

如果個老豆黃賭毒齊哂咁歧唔視歧視好？
你教我點教仔

因為生育係不道德

係支試管裡面入錢之後同佢講呢個係佢老豆 得閒拎比佢玩打爛左咪話死左囉0

外國有好多例子，係開放定隨便，好難釐定。
畢竟我認為婚姻承諾同責任心，都係好重要。
但健康家庭一定離唔開一個愛字。
所以冇爸爸都唔代表唔愛
當然從整體來講，父親同母親角色係有唔同，比到小朋友嘅嘢都唔同，但我覺得不足以咁就話係唔健康。

睇完，
其實佢橫掂有錢，做乜唔搵代母

打咁多針夾硬生，對佢健康都唔好啦

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

生育本身就無需要對小朋友負責，生完出黎扔左佢都無問題，要養育小朋友只係法律要求唔係道德要求

咪係, 連登班 PR 狗即刻圍哂爐話
點解唔得 點解唔得

唔知邊個先on9
仲講有父有母就係健全家庭
幾多人單親家庭成長都出人頭地 人生美滿

上邊成班打手出哂嚟 真係好明顯

你可以問埋點解有雙手雙腳先叫健全

想生又唔想比男人掂
思想本身有問題
呢D人生仔下一代都一樣受佢影響

個記者做得幾好

咁即係你有齊老豆老母，你就可以無雙手雙腳？

無關係，打針係因為要抽佢啲卵子出嚟
搵代母除非你話用埋人哋粒卵
咁個b真係同佢無半點血緣關於

你個枝咪係針

一個係健全家庭，另一個健全人士，而你個問題其實噏乜？

你叫我問埋「點解有雙手雙腳先叫健全」
你都識講健全家庭同健全人士兩回事
你提雙手雙腳嚟做乜

得罪好多人
香港好多單親家庭

呢個問題值得你好好思考去學習咩叫比喻

其實我個人唔太care血緣……
後天教育緊要好多
佢年紀大走黎湊仔，
保住自己健康更加重要

有雙手雙腳叫健全人士
有老豆老母叫健全家庭

咁你都有老豆老母你咪健全囉
手手腳腳唔要都罷啦

你老母明知你弱智仲生你出黎仲自私啦

遲啲話你歧視單親家庭

似係想做KOL搵錢

一個係行動上嘅健全
一個係思想同教育上面嘅健全

無咗老豆老母，你可以靠自己
無咗手腳，生存條件上已經被限制咗最基本嘅行動力

你講比喻之前
諗下個定義同埋情況先啦

以前係外國讀中學
好多同學父母都離完婚再結婚
佢地成年後都會正常組織家庭
甚至有同學同男朋友生咗兩件都冇結婚
亦有人係同性戀借種生仔
甚至有同學冇伴侶都生咗個自己養

咁已經唔正常啦

得架啦，唔洗同我講

其實你地係咪弱智?
香港有好多單親家庭 = 小朋友就可以唔駛喺健全家庭成長 ?

有d野唔講得崩口人忌崩口碗

咪係, 驚俾人歧視喎

Bullies: You don't have father.

Boy: You don't have money.
睇下邊個串D.

啱呀
斷手斷腳五體不滿足都可以扑女生仔
咁上邊班連登傻鳩仲快撚啲斷手斷腳 ?
兒登仔真係弱撚智到

斷手斷腳可以生存係咪等於佢地天生出嚟斷手斷腳就無問題 ?

Bullies都可以有money

你老母啲遺產係傳落你老豆度 ?
你老豆啲遺產係傳落你老母度 ?
定係你覺得你會早死過你老豆老母 ?

其實你所謂的健全係基於咩考量先
如果對於爸爸的認同 咁學之前d人講有個衰老豆/ONS/死老豆的子女就唔可以健康快樂成長？你咁諗係你無稽咋wor.
覺得個媽媽身兼唔到父職？如果人地有的係錢 請幾多人照顧都得 仲好過而家香港的雙職父母啦

一百幾十萬就想有美藉天真過天真嬌

無立遺囑嘅情況下...係

條女咁撚癲

有咁多錢搵過個繼父男朋友有幾難呀
擔心下自己個荷包好過啦 好管唔管 管埋人地D家事 唔知以為同緊過年d三姑六婆講野

啲窮撚成日屌自己老豆老母 咁撚窮 有冇問過佢想唔想出世
而家又唔屌個老母 有冇問過個仔 想唔想一出世冇老豆

為咗自己想有個小朋友而生確實係好撚自私 因為係建於你自己想 而抹殺咗個仔嘅選擇權

再講 老母有錢加個仔有美藉 外在條件嘅好係我地後世所講嘅優勢
但個BB頭幾年識鳩咩 出世就應該公平地有老豆有老母嘅環境下長大

咁佢個處就係俾個仔整穿

其實你地咩背景成長, 點解可以咁敵視呢個case
如果連單親都接受唔到 咁你地係咪要將d離婚父母殺晒?

佢應該會好錫小朋友 有能力比到最好既野佢

Up乜9啊你係度？

搞到我有四十幾個負評呀陰功

搵我配種

你對道德嘅定義同世人唔同
似會將功利主義同享樂主義混為一談嘅人

單親可以接受 不論強姦 走佬 死老公 呢個係意外係不幸 因為可以隨便放棄生命 所以要養育個B長大

但而家為咗自己嘅私心 製造生命 用錢整試管嬰兒 日後同個仔講你本身就冇老豆 係我強行咇你出嚟
拿 我就好撚多錢 會補償你嘅不足 然後合理化成件事
個B一出世就直接俾人放咗係冇老豆嘅人生

再者 生育本身就唔道德 養育係第二個topic

唔知咩係功利主義咩係享樂主義
但從來無人解到道德基礎係咩，點解生仔會代表對佢既生命有責任，點解影響人地既生命要負責，點解整體人類既福祉可以成為行為準則
如果呢d只係體制既要求(法律)咁無問題，但咩係道德要求，係事實世界上唔知點推出黎，而好似個個都覺得道德係存在，每日都使用道德語言咁

可能佢本身係百合。但又想要BB?

佢有錢攪呢d野 有錢過8成連登仔啦

識個都係試管嬰兒生b
生兩件，兩件都adhd，有個adhd+asd

人哋鍾意啦
咁樣生係有好處 唔駛處理男人同佢屋企嘅問題
除咗相處之外 點湊個仔 點教個仔 個仔叫咩名 阿媽係可以自己決定
對個女人嚟講 係煩少好多嘢

但我唔明白佢點揀粒精子
睇完圖揀 阿媽都係靚過個仔

係美國出世就有喇
見識少唔洗出聲

生育 就一定係私心 冇bb係先同意後出世
老豆係衰人走左佬叫不幸 咁個阿媽有錢但搵唔到理想伴侶又算唔算不幸? 定係你覺得佢求其搵個男人番黎做BB老豆比較幸運?
所謂的“老豆” 除左貢獻左粒精之外 其實冇野係取代唔到 依然可以受到周圍的人愛錫 無論係媽媽的親人或朋友 依舊有佢自己的生活圈子

有錢 可以確保佢得到正常的生活同教育
與其說冇老豆的人生你接受唔到 咁我更加同意冇正常生活同教育的人生 就更加悲哀

蘋果日報

大肆報道 大愛 性自主 全球暖化 NGO 等左膠topics

但 本土主義 孌童 FB Twitter霸權 民主黨賣香港 等議題就避而不談

絕對好過搵一萬幾生幾件住劏房嗰啲

你擔心下窮撚垃圾父母好過啦
人地有錢過你咁多唔駛你操心喎
d父母生仔為搵錢
呢個未生已經為佢用左六十萬
邊個比到愛真係高下立見
你擔心自己好過啦

屌你乜撚嘢年代出世㗎你弱智㗎 大把單身家庭啦

咁點解唔可以又有錢又正常家庭?

雖然成為媽媽，但卻沒有經歷過結婚、離婚，甚至沒有另一半，未來要母兼父職絕非輕鬆事，但當初Arwen並非一開頭便萌生單身產子的念頭。

點解高齡都依然堅持 親生 唔 領養

依家都2020年la。。。

所以就好值得鼓勵?

人口過多，要源頭減廢

撚嘅鼓勵呀人哋叫你生咩人哋自己生咋嘛關你撚事呀你咪戇鳩㗎， 生著你呢啲人都應該人道毀滅啦

自己想生通常都係因為想有血緣啦
唔care嘅其實領養就得，代母同精都唔駛搵

屌你老母啊

有幾多人父母都有，但成長得「健全」呀
何不食肉糜d fd？

點解一定要生
始終都理解唔到呢種人咩心態

嫌麻煩，不如唔好生

卵巢早衰
好似都幾多人有呢個問題
身邊都有啲朋友因為呢個原因生唔到仔

下次曲線記得講明

有💰搞IVF既人
先會有💰去check呢樣check果樣

係唔係好似玩選美咁揀

因為事實好多黃賭毒家暴
唔會咁天真以為有齊父母等於有愛嘅環境
其實所有人父母都係建於自己想，先去生，有人問到過仔女咩？
咁叫自私你唔批鬥埋全世界父母？

其實都唔洗鳩估
條女自己都有講自己後生時事業心重

中一舖唔夠，
仲要過多口起個孖？

好似講到唔應該咁

jm9...個代母美國生咪有

Lucy liu都係咁啦
有錢人地分分鐘過得好過你

你地究竟有冇click條link
咪講左俾$12000可以睇樣睇背景

又有錢又正常全港有幾撚多個
建議清你先提議立法禁止窮人生仔

我都有少少唔明...即係同個男人分開咗之後都係留精比佢做試管？

識一個IT含家鏟（係香港一間大firm 做高位，月入6個位）
扑街野做盡
同老婆點做生極都冇，結果走去做試管嬰兒
N咁多鑊都唔得
到最後中左
以為有得繼後香燈
點知唔夠2歲就驗到個心臟有事
駛左成2百幾3百萬去美國醫
攪左成年幾，3歲幾就走左去見老毛

（有D野，整定既！）

健全睇有無老豆老母就係？
依種思想先最唔健全
接受吓新事物啦
我係中坑都無你咁守舊

有錢又冇老豆同兄弟爭身家

個媽媽有錢, 有心機湊, why not?
點都好過父母雙全, 冇一個肯教, 又冇錢丫下話
識得有一家6口，父母雙全+4個仔女, 迫係間3xx呎公屋
最細個bb，連bb床都冇張, 日日夜夜瞓係bb車
唔通呢d就叫好?

咁似babycondom啲on9老母講既野

從佢有呢個念頭開始就應該諗定點同個仔講/解釋點解佢同所謂正常家庭唔同
睇個訪問佢都好似未諗點講，
然後又話個爸爸一定係好有才華嘅人，
佢自己都假定咗一定要有一個爸爸嘅角色
為咗滿足自己而生咪自私囉
當然無論單身定單親都好，同個小朋友大個有無問題無一個好直接嘅關係
所以都係睇佢之後點為自己嘅自私去減少對個仔嘅影響

唔完整好過一日到黑家嘈屋閉掛？
當你一出世已經無嘅嘢之後都唔需要有，今時今日仲邊有人歧視單親家庭架，知道反而加分添

明明係有老豆, 粒精子都係某個男人提供既
有無機會日後會相認返

我想知捐精人有冇錢收
我都想捐

咁點解一定要唔生？
因為無點解
鐘意生咪生 唔生咪唔生

是

so what?
我美國有朋友咁做

同意，有父母但住劏房，老豆同呀媽成日為錢嘈，同學叫你去玩但一蚊都無，定單親有錢呀媽，對自己悉心照顧同重重科水好

點會冇
美國連捐血都有錢收

生BB呢樣嘢係希望同愛人透過肉體製作愛情結晶
如果佢冇另一半
生BB呢樣野根本唔成立
你話佢想有自己基因（得一半）
雪卵都做埋，搵人代孕好容易
再唔係領養都得
搞咁多野製作下一代
唔係思想有問題就係弱智
戥佢下一代可憐

叫鴨咁
配種

同D馬差唔多姐
睇相，睇賽績。
OK既就俾錢，入閘，扑野交配，完事，走得

多行不義必自斃

不過最慘報落個細路度囉
你見個B成身插晒侯管多到睇唔到佢就知

其實呢個世界好多都唔係
健全既家庭成長
考慮咁多做咩
窮到HIHI又唔健全既家庭
老豆老母成日嘈又唔健全既家庭
本身好美滿突然瓜左一件又唔健全既家庭
生完先離婚又唔健全既家庭
生得一個冇得再生冇兄弟姊妹又唔健全既家庭

如果你保證唔到可以六代同堂
一世都好有錢
永遠唔會出意外
父母永遠唔會嘈咬
永遠唔會離婚
一胎生2個以上
咁你一開始就唔好生......
然後人類滅絕就啱啦

好驚班GAY 佬有樣學樣, 到時2個男人一齊去同個仔見家長, 都唔知點叫

是 李兆基個仔借肚生三個好可憐
唔係思想有問題就係弱智
戥佢下一代可憐

好多人都想做下弱智添

窮唔慘，蠢先係最慘。

你搵到有女要嘅話想點捐都得啦

個阿媽幾靚女，不過41歲唔算太老
我有朋友，佢老母都40歲先生佢

唔明做乜要係咁假設完整家庭既老豆/老母好衰 事實係一早有研究話單性別既家庭對個細路既發展係有負面影響

呢個世界唔係得你個兩個選擇
佢本身都有錢
可以係2咁
只不過加埋個老豆係到

單親既人唔多唔少都有啲心理問題

一定少咁d 野 差在大家重唔重視

講還講........

坐監坐咗三十年無出黎？

試管嬰兒個技術已經好成熟
可以比錢挑選BB個爸爸學歷種族身材興趣同樣
個精子庫 無博士學歷或者無過人成就都無資格捐 唔係話求其搵個Beta男就做得

人地大把錢搵個超強基因靚仔爸爸
而且受精卵仲會搵發育最健全果粒黎做

你阿媽生著你咁無常識，你如果有下一代，無得選擇基因強的老豆又無有錢老母先可憐

不過我都希望你係無，無謂害人啦

破百添，乜腦魔個西樣唔夠#曲

其實真係有
佢地都係去美國搵人「捐卵」
再搵代母生
有錢點都得

係，世界已被gay佬左膠污染 所以一係唔生，一係就要送佢去保守派耶教學校，一定唔會收死gay佬啲人造bb

不過連登仔既基因都係射落海餵魚多

你班傻鳩連登仔咪又係話窮人生仔
咁所謂「有錢」嘅家庭都唔擔保小朋友生活得好

蔡匪若蓮個仔同癡肥個個個女咪又係要刷首抽

美國出世就有 唔會理父母藉

依個post 99% 有 pr狗駐場

你睇返佢地覆得好奇怪架

Reading拎u?

事實上生物學家觀察野狼 都發現道德表現
如果有狼隻去攻擊已投降嘅狼 係會畀其他成員杯葛
可以推斷道德哩一種概念係
為咗群體生活演化出嚟

失去規範 就失去自由
當然你可以有自己嘅道德觀
但好難去相信你唔受外界嘅道德觀影響
完全冇公義嘅感覺 正確嘅感覺

即使道德係一種不停變化嘅幻想
但係經萬年計嘅時間強化
已經冇方法唔用道德語言

唔係基於道德嘅法律 根本難以成立

未撳入嚟前以為係七老八十醫學突破

而家講緊既健全係一父一母完整既家庭結構 點解會無啦啦加其他條件 咁根本唔係比較緊原本個樣野

單單為個B出世已經肯使/畀得出60萬
以後為佢成長肯定更加揼本
成長環境肯定好過在座咁多位多多聲
養得起有咩問題

有無份paper？
真心想睇下

可憐嗰個係你
連咩叫愛情結晶都唔識
垃圾最應該絕後無謂害人

想入美國籍就真

香港人真係好鐘意幻想自己係與眾不同
成日用世界級富豪同自己比
你本身就係,唔洗想

圍住黎打喎師兄
同埋狗本身都會爭領袖位
咬死其他狼根本係閒事

有啲狼脾性差，做左領袖位一樣會打鳩其他狼

唔係自己狼群嘅狗/狼，先殺得最多。

Marc Bekoff和Jessica Pierce認為，道德是所有生活在復雜社會群體中的哺乳動物都可能共有的一系列行為能力，像是：狼、土狼、大象、海豚、老鼠、黑猩猩等。他們將道德定義為「一系列相互關聯的行為，用以培養和規範社會群體內的複雜互動。」這套行為包括：同理心、互惠、利他主義、合作和公平感[32]。在相關研究中，黑猩猩被證明能在各種各樣的環境中表現出對同伴的同情[33]，他們甚至還具有到社會政治水平的欺騙能力[34]，類似於人類的謠言和聲譽管理行為的原型。

用英文搵morality in wolves pack會搵到更多資料

圍住嚟打多數有原因去私了

道德定義為「一系列相互關聯的行為，用以培養和規範社會群體內的複雜互動。

呢個反而同人類所認知既倫理道德有差別?
似乎只要有利於團隊合作既行為, 係狼既世界就係道德.

狼 殺其他群體既狼 係合符狼既道德
人 殺其他群體既人 未必能夠合符人既道德

個名都係叫道德, 但會否根本係天淵之別?
我覺得 現代人認知既道德係高度文明下既產物
係啟蒙時代後, 先慢慢透過 邏輯 同 理性討論 產生

係黑暗時代人類透過宗教 (特別係基督教) 做過幾多仆街野你應該都會知

我反而覺得依家講嘅道德係 由原始道德(狼群)進化出嚟 或者話強化出嚟
籍住文化傳承 宗教 語言 文字

我認為道德係相對嘅
要考慮時空 考慮物種

都有機會,
始終人係社會動物, 呢個先係每個 個體 會遵守 群體 定下規則既原因
無人可以完完全全咁獨立生存 而呢種合作概念係建基於團隊貢獻

但如果道德係相對的話, 我地點知我地呢刻既決定係正確?

41歲，岩岩熟透，正到

比個正皮你
其實都曲到出晒面

首先要明白 一般人意識到道德直覺
意識唔到背後嘅道德觀
呢到講嘅道德觀係後天先天造成嘅

要去分析嗰一刻嘅道德直覺
重覆落去會梳理到自已嘅 獨立道德觀
只要你接受到自己嘅 獨立道德觀
以呢個獨立道德觀同 外界冇去到極端衝突
就係對你嚟講"正確嘅道德觀"